# ADHD 癱瘓並克服它的 6 種策略

在將[八月更新](/202408.html)貼到 g0v.social 後，有之前認識的朋友建議我讀讀這篇：[ADHD 癱瘓並克服它的 6 種策略](https://yowlab.idv.tw/wordpress/?p=2291)。

文章中提到，所謂「過動症癱瘓」就是患有過動症的人儘管知道要做什麼，卻無法開始或完成任務。而這件事情並不是源自於懶惰或缺乏動力。過動症癱瘓的類型有：

- 決策癱瘓（面臨多個選擇無法決定優先順序，造成決策疲勞）
- 完美主義癱瘓（因為對犯錯或不完美的恐懼陷入僵局）
- 壓倒性癱瘓（任務看起來複雜或過多時，過動症大腦不堪重負）
- 情緒癱瘓（強烈情緒或壓力癱瘓過動症大腦執行功能）

造成的症狀有：拖延、啟動任務困難、想太多、注意力不集中、沮喪與自我懷疑、腦物、大腦凍結、任務跳躍。沒錯，看一看發現這正是我在經歷的情況。

文中提到的解決方法就去上面連結的文章中看吧，這只是紀錄一下自己目前有這個情況，而且需要被克服而已。很謝謝那位朋友傳給我這篇文章。

-- ltlnx
2024-09-16

標籤：生活雜記
